---
title: Laravel 500错误常见原因
categories: Laravel
---
![image](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/15325592-10010ec89888b6ff.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)
<!-- more -->

# KEY 未生成

> Laravel 应用程序中没有生成 `APP_KEY`，则可能会导致一些加密功能无法正常工作。在根目录执行`php artisan key:generate`来生成，生成后在`.env`文件可以看到。

```
APP_KEY=base64:KA5W2QdFdSpZLrd7JNLjKzTs/0RqkEtlko8HW8WV99Q=
```

# PHP 版本错误

> 如果 Laravel 应用程序需要的 PHP 版本与服务器上安装的 PHP 版本不兼容，就会导致500错误。[Laravel 版本支援對照表](https://www.weiyuan.com.tw/article/71)

# 语法错误

> 在代码中存在语法错误，例如拼写错误、缺少分号等。如果没有返回错误信息，设置`php.ini`中的`display_errors=On`；并更改`.env`中的调试模式`APP_DEBUG=true`。

# 数据库连接错误

> 在连接数据库时可能会出现错误，例如连接超时、连接失败等。确保`.env`文件中的数据库配置无误。

```
# 数据库配置项
DB_CONNECTION=mysql
DB_HOST=127.0.0.1
DB_PORT=3306
DB_DATABASE=laravel
DB_USERNAME=root
DB_PASSWORD=
```

# 内存限制 

> Laravel 应用程序在运行时可能会占用大量内存，如果服务器配置的内存限制不足以支持应用程序的需求，就会出现500错误。

# Composer 依赖错误

> 如果 Laravel 应用程序的 Composer 依赖出现问题，例如缺少依赖或依赖冲突，就会导致应用程序无法正常工作。

```
# 安装依赖
$ composer install
# 更新依赖
$ composer update
```

# 路由错误

> 在路由配置中可能存在错误，例如路由未定义或路由定义错误。

# 文件权限错误

> Laravel 应用程序需要访问某些文件和目录，如果这些文件和目录的权限设置不正确，就会导致500错误。

```
修改storage目录，赋读、写、执行权限
$ chmod -R 777 storage
```

# 服务器配置错误

> 服务器的配置可能存在错误，例如 Apache 或 Nginx 配置错误、PHP 配置错误等。

# 关联

[[Laravel 《Laravel5.1基础教程》-实验报告]]
[[Laravel Homestead下的环境配置和安装]]
